---
title: '美国也有骚扰电话和垃圾短信'
date: 2012-04-08T09:13:00.000-07:00
draft: false
aliases: [ "/2012/04/blog-post_08.html" ]
tags : [闲言碎语]
---

> 前两天为了使用一个美国的免费服务，注册了一个美国的手机号码，可以接电话，收发短信，这个东西在apple的app store中还有免费的应用（美国的store），所以就一直挂在touch上。

本来，这个号码刚注册两天，也没有在什么网站上留过，应该没什么垃圾短信，结果从注册第二天开始，每天都有垃圾短信收到，更可恶的是，每天都会有两个美国打来的电话，我接过一次，对方只说了句hello就挂了，真是厌恶至极。而且，是晚上啊，大半夜的，估计美国那边刚上班吧。

实在没辙，只要把通知中心的声音提醒取消掉了。

看来美国也有垃圾短信和骚扰电话啊，不过他们似乎前几秒不收钱，所以骚扰电话更猖獗，接了以后也可以跟你说几句，这算是中国移动和电信做的好事么？

于是想到了之前我想建设的骚扰电话数据库，一直也没有朋友提交垃圾号码，而我收到的骚扰电话在停了几周后，又开始了兢兢业业每天一次的骚扰工作，不堪其扰啊。

现在的骚扰电话，号段越来越宽了，甚至有了139号段的骚扰电话，但基本上都是来自与广东东莞。